1. Как можно объявить переменную в Javascript?
Переменную можно объявить с помощью ключевого слова let (если данные в переменной планируется менять) или const (если данные в переменной будут неизменны). Например, 
       let userName;
       const currentUser; 

2. В чем разница между функцией prompt и функцией confirm?
Функция prompt выводит на экран диалоговое окно, которое позволяет получить от пользователя данные. Окно содержит поле для ввода данных, кнопку подтверждения или отмены введения данных.
Функция confirm выводит на экран диалоговое окно, которое позволяет получить от пользователя согласие (подтверждение) или отказ (отмена) на какое-то действие/вопрос. Окно содержит кнопку подтверждения и кнопку отмены.


3. Что такое неявное преобразование типов? Приведите один пример.
Неявное преобразование данных из одного типа в другое осуществляется автоматически js при необходимости выполнения инструкции над определенным типом данных. Например, при арифметических операциях все данные приводятся к типу Number. Например, 4 * '5' преобразует строку '5' в число и вернет значение 20.
Явное преобразование - это инструкция, которая указывает на необходимость преобразовать данные из одного типа в другой. Например, Number('123').